---
fromCardId: '18'
toCardId: '13'
status: invalid
---

Il y a ici confusion avec l’effet d’amplification dû à l’albédo. La banquise blanche qui fond laisse place à une surface beaucoup plus foncée et l'énergie absorbée réchauffe la terre. Ce mécanisme est appelé albédo et n’a rien à voir avec l’effet de serre. Ça joue sur les flèches oranges de la carte 13 et non sur les flèches rouges.
